慕尼黑政府覺悟，放棄垃圾linux

雖然在辦公室裏面使用的大多數都是 Windows 系統，不過 Windows 並不是唯一的選擇，之前一些地方政府都有意改用 Linux，減輕成本和得到更大的自由度。不過最近慕尼黑市政府卻放棄 Linux 實驗。

從 2006 年開始，慕尼黑市政府已經開始使用 LiMux 系統和 OpenOffice（後來改成 LibreOffice）作為辦公室使用的系統，不過經過 10 年反應並不正面，其中人力資源部門對於這個系統甚有怨言，表示工作效率因為當機、顯示不當和文件列印問題等等而明顯下降。他們表示，即使系統已經更新，對比現有的標準技術仍然落後很遠。慕尼黑市議會將會討論一個新議案，考慮把市政府的 15,000 部電腦，在 2020 年之前全面轉用 Windows 和 Office。

慕尼黑之前一直被認為是把辦公室改成 Linux 環境的先驅，不過現在宣佈放棄，也是令人唏噓。議員 Anne Hübner 表示，市政府要使用市場上標準軟件所需的時間和成本都太多，如果要在數碼服務逐漸變多的社會中保持競爭力，就不得不作出改變。這個議案將會在星期三投票，由於兩個多數黨都支持議案，預期將會順利通過。

唔好用linux

有請Mr.a

However, the 2014 arrival of a new lord mayor, Dieter Reiter of the Social Democratic Party (SPD), spelled trouble for the flagship scheme.

Reiter quickly expressed interest in readopting Windows, although he said at the time there were no plans to have Microsoft's product become the administration's main desktop operating system. Last year, Reiter commissioned a report from consultants, including Microsoft partner Accenture, which said staff should be given the option of using Windows 10 and Microsoft Office.

估下係咪linux ux問題

你就垃圾，LIHKG個server都係用linux，大把server都係用linux，我租果隻vps都係用linux ！

商用嚟講linux嘅地位係舉足輕重，但一般娛樂及家用就不了。

乜野係家用機
點解家用用戶要用家用機

(半設計對白）

Proper Citation

成班契弟淨係識抽水，都冇人認真討論

喂，呀哥，慕尼黑唔用limux唔係因為linux垃圾，而係市長係microsoft死忠呀。樓主條柒頭就咁講linux/linux desktop係垃圾，係完全冇point可言，但上面班契弟就即刻死出黎附和樓主。

知唔知點解咁多人出黎抽契弟水

呢邊仲多人抽條契弟水
點解次次講linux就會抽佢水?
因為

佢咩post都走入去講linux呀

mra本身柒，咁又如何？連登/高登每個linux post總有班人召喚mra諗住有花生食，成個post變左冇人認真討論，質素低到極。一講起linux成堆人掛住抽水，極少真係有人試用，搞到成堆人冇國際視野，目光淺窄。reddit大把人用linux distro，大把subreddit討論，連登/高登次次都係貼新聞然後成班windows fans跳出黎抽水，你地唔厭我都厭啦屌。

班fans打打下機被windows 10彈個full screen popup一邊屌但一邊用，level頂盡去到reddit既pcmasterrace

sorry

算鳩數啦，高登係咁，連登一樣都會係咁。中文討論區既質素唔會高得去邊。

呢個唔係有雞先定有蛋先問題

係條仆街衝出黎柒

搞到好多唔識IT都出黎抽鳩佢水

好心佢潛啦

換左個username果種懷才不遇柒味仲會係度

仲有膠登，一係去hkepc

Husky已經食左好多日花生

其實無得咁比，subreddit有得ban人，呢度點揀交嗑都唔會bam
根本好明顯帶壞成個Linux討論風氣係條友，乜post都入去嘈餐，已經成為左hkgolden/LIHKG既meme

做乜同a狗 一樣又要屌又要上

唔認同你果套又賴成個大環境問題

其實epc真心唔差

以前就話紅到仆街姐

上星期我賣hardware睇左陣, 好多人串支那都冇人ban

係仲有班支那手提電話po (都少左啦)

Mr.A

冇左班抽水既，我諗認真討論既都係得果幾個，分分鐘堆argument仲要極低質

就好似我去epc分享gpu passthrough打機setup，總有人問點解唔windows host linux vm / 搞咁多野，我講晒個setup比起dual boot / linux vm有咩好處之後冇人理我

喂，呀哥，連登對linux討論低質姐，係咪代表其他非linux討論部份低質先？你又斷章取義啦。

班人追住佢笑我都冇計

睇完A狗衝出黎柒 之後又抽鳩佢水

根本係收左M$錢搞衰linux個名

佢成為左linux symbol 有咩新聞咪抽佢水囉

[/quote]

]